美國紐約州再多一人確診 疑為人傳人病例

美國紐約州發現當地第二宗新型冠狀病毒確診患者，可能是人傳人病例。

五十歲的男患者住在威徹斯特縣，在曼哈頓工作，他早前出現呼吸道感染症狀，周一入院測試，證實對新型冠狀病毒呈陽性反應。

紐約州州長科莫說，患者去過邁亞密，但沒去過中國，亦沒去過爆發疫情的國家，暫時未知他有沒有接觸過患者。

美國全國現時的確診個案已經突破一百宗，有六人死亡，曼哈頓一名三十多歲的女人，早前到過伊朗後證實確診，現時正在紐約市隔離。

紐約第3例確診 為第2例患者兒子 就讀學校已關閉

根據ABC7電視台報導，在曼哈頓華盛頓高地(Washington Heights)葉史瓦大學(Yeshiva University)就讀的一名學生新冠肺炎病毒檢測呈陽性，成為全州第三個確診病例，該名學生隨後也被證實是第二例確診患者的兒子，其所在的學校目前已關閉。

第二例確診患者是住在威徹斯特郡(Westchester County)的新羅謝爾(New Rochelle)的50歲男子，也是曼哈頓中城律所「Lewis and Garbuz, P.C.」的合夥人，其家屬包括妻子和四個子女；其中一個兒子在葉史瓦大學就讀，出現症狀後進行檢測，目前已確定感染新冠病毒。

葉史瓦大學稱，該名學生在2月27日以後再也沒有返校；除了威徹斯特郡兩所學校關閉外，另名還未出現症狀的女兒所在的布朗士區私立高中Modern Orthodox Salanter Akiba Riverdale Academy目前也關閉。